<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-28T02:16:56+05:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Все об Arch Linux</title><subtitle>Установка и настройка Arch Linux, статьи, конфиги, группа поддержки.</subtitle><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2019/01/27/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2019-01-27T23:57:30+05:00</published><updated>2019-01-27T23:57:30+05:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2019/01/27/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2019/01/27/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'Tom'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</summary></entry><entry><title type="html">Графеновые наушники собрали более сотни тысяч долларов на Kickstarter</title><link href="http://localhost:4000/blog/electronics/2018-01-21-grafenovye-naushniki-sobrali-dengi-na-kickstarter.html" rel="alternate" type="text/html" title="Графеновые наушники собрали более сотни тысяч долларов на Kickstarter" /><published>2018-01-21T00:00:00+05:00</published><updated>2018-01-21T00:00:00+05:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/electronics/grafenovye-naushniki-sobrali-dengi-na-kickstarter</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/electronics/2018-01-21-grafenovye-naushniki-sobrali-dengi-na-kickstarter.html">&lt;p&gt;Стартап &lt;strong&gt;Ora Sound&lt;/strong&gt; запустил на Kickstarter краудфандинговую кампанию по сбору средств на первые накладные наушники с звуковыми мембранами, сделанными из графеновых хлопьев.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;Компания уже собрала запрашиваемую сумму в 135 тысяч канадских долларов и планирует начать поставки в марте 2018 года.&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
	&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YWjuEzhPYqs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Несмотря на то, что графен был открыт в 2004 году, и с тех пор стал одним из самых изучаемых материалов, в практических устройствах его начали применять лишь в последние годы. Поскольку графен представляет собой одноатомную пленку из атомов, ведутся разработки в том числе и по его использованию в звуковых устройствах, мембраны которых должны иметь низкую массу при высокой прочности.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/electronics/2018/2018-01-21-grafenovye-naushniki-sobrali-dengi-na-kickstarter/2.jpg&quot; alt=&quot;Графеновые наушники&quot;&gt;

&lt;p&gt;К примеру, в 2015 году сербские ученые создали на его основе микрофон с гораздо большей чувствительностью, чем у существующих аналогов.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
	&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7S4pdyYhoZk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Компания Ora Sound решила использовать графен для создания мембраны в наушниках из-за его прочности. Поскольку получать стабильные листы графена размером больше нескольких микрометров затруднительно, специалисты компании разработали технологию производства композитного материала на основе графена.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Она заключается в окислении графена кислородом, затем укладывании его листов в несколько десятков слоев со специальным веществом между ними, состав которого не раскрывается. Создатели утверждают, что смогли получить материал, который сохраняет свойства графена в макромасштабе. Доля графена в полученном композите составляет 95 процентов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По заявлению компании, использование такого материала для мембраны позволило получить значительно более «чистый» звук на уровне гораздо более дорогого оборудования для профессионалов и аудиофилов. Помимо этого, предполагается, что их энергопотребление будет значительно ниже, чем с использованием обычных полимерных или металлических мембран.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наушники будут работать как в проводном, так и в беспроводном режиме, и иметь специальную сенсорную поверхность для управление воспроизведением с помощью жестов. Цена для двухсот первых покупателей составила менее двухсот долларов США, а заявленная розничная цена составит 499 долларов США.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это далеко не первое необычное аудиоустройство на Kickstarter, ранее на платформе был представлен виниловый проигрыватель, который сам ездит по неподвижной пластинке, а устройство, позволяющее использовать палец в качестве гарнитур собрало почти полтора миллиона долларов.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Стартап Ora Sound запустил на Kickstarter краудфандинговую кампанию по сбору средств на первые накладные наушники с звуковыми мембранами, сделанными из графеновых хлопьев. Компания уже собрала запрашиваемую сумму в 135 тысяч канадских долларов и планирует начать поставки в марте 2018 года. Несмотря на то, что графен был открыт в 2004 году, и с тех пор стал одним из самых изучаемых материалов, в практических устройствах его начали применять лишь в последние годы. Поскольку графен представляет собой одноатомную пленку из атомов, ведутся разработки в том числе и по его использованию в звуковых устройствах, мембраны которых должны иметь низкую массу при высокой прочности. К примеру, в 2015 году сербские ученые создали на его основе микрофон с гораздо большей чувствительностью, чем у существующих аналогов. Компания Ora Sound решила использовать графен для создания мембраны в наушниках из-за его прочности. Поскольку получать стабильные листы графена размером больше нескольких микрометров затруднительно, специалисты компании разработали технологию производства композитного материала на основе графена. Она заключается в окислении графена кислородом, затем укладывании его листов в несколько десятков слоев со специальным веществом между ними, состав которого не раскрывается. Создатели утверждают, что смогли получить материал, который сохраняет свойства графена в макромасштабе. Доля графена в полученном композите составляет 95 процентов. По заявлению компании, использование такого материала для мембраны позволило получить значительно более «чистый» звук на уровне гораздо более дорогого оборудования для профессионалов и аудиофилов. Помимо этого, предполагается, что их энергопотребление будет значительно ниже, чем с использованием обычных полимерных или металлических мембран. Наушники будут работать как в проводном, так и в беспроводном режиме, и иметь специальную сенсорную поверхность для управление воспроизведением с помощью жестов. Цена для двухсот первых покупателей составила менее двухсот долларов США, а заявленная розничная цена составит 499 долларов США. Это далеко не первое необычное аудиоустройство на Kickstarter, ранее на платформе был представлен виниловый проигрыватель, который сам ездит по неподвижной пластинке, а устройство, позволяющее использовать палец в качестве гарнитур собрало почти полтора миллиона долларов.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/electronics/2018/2018-01-21-grafenovye-naushniki-sobrali-dengi-na-kickstarter/1.jpg" /></entry><entry><title type="html">Обзор яркой игровой клавиатуры ASUS ROG Claymore с механическими переключателями</title><link href="http://localhost:4000/blog/reviews/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore.html" rel="alternate" type="text/html" title="Обзор яркой игровой клавиатуры ASUS ROG Claymore с механическими переключателями" /><published>2018-01-21T00:00:00+05:00</published><updated>2018-01-21T00:00:00+05:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/reviews/obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/reviews/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore.html">&lt;blockquote&gt;Компания ASUS уже давно выпускает свою серию изделий, ориентированную на потребителей, которые любят играть в компьютерные игры. Изделия серии ROG (Republic Of Gamers) не ограничиваются только материнскими платами, настольными компьютерами и видеокартами, так как компания ASUS  выпускает практически весь спектр необходимых геймерам продуктов.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;В 2015 году была анонсирована игровая клавиатура с жестким основанием и клавишами Cherry MX, которая способна выдержать любые испытания нелегкой геймерской судьбы. Но любителям игр пришлось ждать еще год, чтобы не только подержать, но и приобрести в пользование это интереснейшее творение конструкторов компании — ASUS ROG Claymore. Свое название она получила в честь шотландского двуручного меча, относящегося к позднему Средневековью и изначально называвшемуся «claidheamh-Mor», или просто Большой Меч. Свое нынешнее название «Claymore» он приобрел уже позднее — в конце XVIII — начале XIX веков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Клавиатура не случайно получила такое название, поскольку ключевым здесь является слово «двуручный». ASUS ROG Claymore разделена конструкторами на две части, что позволяет цифровую секцию пристегивать и слева и справа от основного блока. Иными словами, обе руки игрока с этой клавиатурой будут задействованы наиболее продуктивно.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/2.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 2&quot;&gt;

&lt;p&gt;Клавиатура поставляется в большой и красивой коробке, выполненной в темных тонах, которые всегда так нравятся игрокам, путешествующим по подземельям в поисках врагов. На лицевой стороне коробки изображена сама клавиатура, над которой не только выделено ее название — ROG CLAYMORE, но и подчеркнуто, что она механическая и предназначена в первую очередь для любителей компьютерных игр.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О том, что она для игроков, говорит также и значок Republic Of Gamers в правом верхнем углу. Но самое  интересное — это то, что в ней использованы клавиши Cherry MX. В нашем случае — это Cherry MX RGB BLUE, то есть клавиши с полноценной подсветкой. Вообще-то данный тип клавиш разрабатывался в расчете на тех, кто много и часто набирает текст, но он, как и тип Black (для профессиональных игроков) или тип Brown (универсальные), также прекрасно справляется с любыми трудностями, которые возникают у геймеров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Компания CHERRY была основана в далеком 1953 году в подвале иллинойского ресторана и специализируется в выпуске клавиш для различных устройств, а также всевозможных переключателей не только для конечного пользователя, но и для промышленного применения. Но только в середине 1970-х годов она устанавливает свою первую промышленную линию по производству компьютерных клавиш.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 2008 году компания была куплена немецкой ZF Friedrichshafen AG, где теперь и расположены ее основные производственные мощности. Патент на механизм теперь уже знаменитых клавиш серии Cherry MX был зарегистрирован в середине 1983 года. С тех пор он практически не менялся, показав себя очень удобным и надежным. Контактные площадки в этих клавишах всегда изготавливаются с матричным золотым покрытием, что гарантирует огромное число срабатываний, а следовательно, и высокую надежность.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/3.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 3&quot;&gt;

&lt;p&gt;На оборотной стороне упаковочной коробки указаны некоторые основные отличия данного изделия от стандартных клавиатур. К сожалению, перевод на русский язык отсутствует. Но главное все-таки можно понять и без перевода.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В число этих отличий входят: алюминиевый корпус с рельефным дизайном в стиле ASUS ROG; дополнительная клавиша FN, которая насущно необходима для многих дополнительных функций; возможность записывать макросы «на лету»; металлический ролик для быстрой регулировки звука; возможность синхронизации работы подсветки с другими устройствами серии ROG. Среди указанных здесь же основных технических характеристик следует отметить, что частота опроса клавиатуры составляет 1000 Гц, а также имеется возможность программирования всех клавиш.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
	&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/UJdp_M8NEA0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/4.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 4&quot;&gt;

&lt;p&gt;Кроме базовой и цифровой частей клавиатуры, в комплект поставки входят: рекламная открытка, пара наклеек с символом ROG, фирменный USB-шнур (USB-microUSB) в шелковой оплетке длинной 1,8 м для подключения к компьютеру и краткая инструкция, в которой указана комплектация изделия и дан интернет-адрес, с которого необходимо скачать ПО для полноценной работы с ROG CLAYMORE.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/5.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 5&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/6.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 6&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/7.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 7&quot;&gt;


&lt;p&gt;Первое, что сразу бросается в глаза, это одна из основных особенностей клавиатуры ASUS ROG CLAYMORE — отстегивающая цифровая часть, которую при желании и необходимости можно прикрепить как слева, так и справа. Для этого на боковые стороны частей вынесены специальные контакты (для надежности они позолочены и закрыты резиновой крышкой).&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/8.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 8&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/9.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 9&quot;&gt;

&lt;p&gt;Цифровая часть клавиатуры, как можно заметить, несколько необычна. Место, которое, как правило, занимают вспомогательные клавиши, занято тяжелым ребристым металлическим роликом со встроенной кнопкой, которое служит для быстрой регулировки уровня громкости. Это весьма интересное и необычное решение для клавиатур, впрочем, для тех, кому оно изначально не приглянулось, компания ASUS выпускает модель клавиатуры и без такого ролика.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/10.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 10&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/11.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 11&quot;&gt;

&lt;p&gt;Верхняя сторона, которая держит основную нагрузку от ударов по клавишам геймеров, выполнена из листового алюминия приличной толщины. На ней нанесено тиснение в стиле индейцев майя, которое, впрочем, только увеличивает прочностные характеристики этой детали. И конечно же, на клавише «пробел» написано «Republic Of Gamers», чтобы даже в пылу битвы пользователь не забывал, что это просто игра.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/12.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 12&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/13.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 13&quot;&gt;

&lt;p&gt;Оборотная сторона обеих частей выполнена в угловатом стиле. Здесь же находятся напечатанные данные о стране-производителе и серийный номер. Не следует обращать на это особого внимания, поскольку все критично важные комплектующие сделаны в Германии. Обе части клавиатуры имеют большие прорезиненные ножки, которые исключают скольжение даже на стеклянных поверхностях. Дополнительный угол наклона относительно стола обеспечивается раскладывающимися ножками, окончания которых также выполнены из плотного прорезиненного материала.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/14.jpg&quot; alt=&quot;ASUS ROG Claymore - 14&quot;&gt;

&lt;p&gt;В средней части тыльной стороны основного блока клавиатуры находится утопленный в корпус USB-разъем для подключения к компьютеру. Это препятствует перетиранию кабеля от трения за корпус клавиатуры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для обеспечения «ударной игровой работы» в клавиатуре ASUS ROG Claymore использована технология N-Key Rollover, которая позволяет обрабатывать неограниченное количество одновременных нажатий. Помимо этого, используя предлагаемое компанией ПО, с помощью горячих клавиш можно управлять системой охлаждения и разгоном некоторых моделей материнских плат серии ROG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В клавиатуре реализована система светодиодной подсветки Aura, которая способна отображать свыше 16 млн оттенков. С помощью прилагаемого ПО можно выбрать либо один из восьми предустановленных эффектов, либо настроить систему Aura  по своему вкусу, что даже лучше, поскольку предусмотрена возможность делать это не только для всей клавиатуры в целом, но и для конкретной зоны клавиш (например, для клавиш перемещения).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В клавиатуре предусмотрена синхронизация подсветки с другими устройствами ASUS RoG с подсветкой, такими как системные платы, мышки и видеокарты. Это окно появляется только после обновления ПО и прошивки клавиатуры до актуальной версии. Причем  при включении этой функции пользовательские настройки подсветки не будут доступны для редактирования.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Компания ASUS уже давно выпускает свою серию изделий, ориентированную на потребителей, которые любят играть в компьютерные игры. Изделия серии ROG (Republic Of Gamers) не ограничиваются только материнскими платами, настольными компьютерами и видеокартами, так как компания ASUS выпускает практически весь спектр необходимых геймерам продуктов. В 2015 году была анонсирована игровая клавиатура с жестким основанием и клавишами Cherry MX, которая способна выдержать любые испытания нелегкой геймерской судьбы. Но любителям игр пришлось ждать еще год, чтобы не только подержать, но и приобрести в пользование это интереснейшее творение конструкторов компании — ASUS ROG Claymore. Свое название она получила в честь шотландского двуручного меча, относящегося к позднему Средневековью и изначально называвшемуся «claidheamh-Mor», или просто Большой Меч. Свое нынешнее название «Claymore» он приобрел уже позднее — в конце XVIII — начале XIX веков. Клавиатура не случайно получила такое название, поскольку ключевым здесь является слово «двуручный». ASUS ROG Claymore разделена конструкторами на две части, что позволяет цифровую секцию пристегивать и слева и справа от основного блока. Иными словами, обе руки игрока с этой клавиатурой будут задействованы наиболее продуктивно. Клавиатура поставляется в большой и красивой коробке, выполненной в темных тонах, которые всегда так нравятся игрокам, путешествующим по подземельям в поисках врагов. На лицевой стороне коробки изображена сама клавиатура, над которой не только выделено ее название — ROG CLAYMORE, но и подчеркнуто, что она механическая и предназначена в первую очередь для любителей компьютерных игр. О том, что она для игроков, говорит также и значок Republic Of Gamers в правом верхнем углу. Но самое интересное — это то, что в ней использованы клавиши Cherry MX. В нашем случае — это Cherry MX RGB BLUE, то есть клавиши с полноценной подсветкой. Вообще-то данный тип клавиш разрабатывался в расчете на тех, кто много и часто набирает текст, но он, как и тип Black (для профессиональных игроков) или тип Brown (универсальные), также прекрасно справляется с любыми трудностями, которые возникают у геймеров. Компания CHERRY была основана в далеком 1953 году в подвале иллинойского ресторана и специализируется в выпуске клавиш для различных устройств, а также всевозможных переключателей не только для конечного пользователя, но и для промышленного применения. Но только в середине 1970-х годов она устанавливает свою первую промышленную линию по производству компьютерных клавиш. В 2008 году компания была куплена немецкой ZF Friedrichshafen AG, где теперь и расположены ее основные производственные мощности. Патент на механизм теперь уже знаменитых клавиш серии Cherry MX был зарегистрирован в середине 1983 года. С тех пор он практически не менялся, показав себя очень удобным и надежным. Контактные площадки в этих клавишах всегда изготавливаются с матричным золотым покрытием, что гарантирует огромное число срабатываний, а следовательно, и высокую надежность. На оборотной стороне упаковочной коробки указаны некоторые основные отличия данного изделия от стандартных клавиатур. К сожалению, перевод на русский язык отсутствует. Но главное все-таки можно понять и без перевода. В число этих отличий входят: алюминиевый корпус с рельефным дизайном в стиле ASUS ROG; дополнительная клавиша FN, которая насущно необходима для многих дополнительных функций; возможность записывать макросы «на лету»; металлический ролик для быстрой регулировки звука; возможность синхронизации работы подсветки с другими устройствами серии ROG. Среди указанных здесь же основных технических характеристик следует отметить, что частота опроса клавиатуры составляет 1000 Гц, а также имеется возможность программирования всех клавиш. Кроме базовой и цифровой частей клавиатуры, в комплект поставки входят: рекламная открытка, пара наклеек с символом ROG, фирменный USB-шнур (USB-microUSB) в шелковой оплетке длинной 1,8 м для подключения к компьютеру и краткая инструкция, в которой указана комплектация изделия и дан интернет-адрес, с которого необходимо скачать ПО для полноценной работы с ROG CLAYMORE. Первое, что сразу бросается в глаза, это одна из основных особенностей клавиатуры ASUS ROG CLAYMORE — отстегивающая цифровая часть, которую при желании и необходимости можно прикрепить как слева, так и справа. Для этого на боковые стороны частей вынесены специальные контакты (для надежности они позолочены и закрыты резиновой крышкой). Цифровая часть клавиатуры, как можно заметить, несколько необычна. Место, которое, как правило, занимают вспомогательные клавиши, занято тяжелым ребристым металлическим роликом со встроенной кнопкой, которое служит для быстрой регулировки уровня громкости. Это весьма интересное и необычное решение для клавиатур, впрочем, для тех, кому оно изначально не приглянулось, компания ASUS выпускает модель клавиатуры и без такого ролика. Верхняя сторона, которая держит основную нагрузку от ударов по клавишам геймеров, выполнена из листового алюминия приличной толщины. На ней нанесено тиснение в стиле индейцев майя, которое, впрочем, только увеличивает прочностные характеристики этой детали. И конечно же, на клавише «пробел» написано «Republic Of Gamers», чтобы даже в пылу битвы пользователь не забывал, что это просто игра. Оборотная сторона обеих частей выполнена в угловатом стиле. Здесь же находятся напечатанные данные о стране-производителе и серийный номер. Не следует обращать на это особого внимания, поскольку все критично важные комплектующие сделаны в Германии. Обе части клавиатуры имеют большие прорезиненные ножки, которые исключают скольжение даже на стеклянных поверхностях. Дополнительный угол наклона относительно стола обеспечивается раскладывающимися ножками, окончания которых также выполнены из плотного прорезиненного материала. В средней части тыльной стороны основного блока клавиатуры находится утопленный в корпус USB-разъем для подключения к компьютеру. Это препятствует перетиранию кабеля от трения за корпус клавиатуры. Для обеспечения «ударной игровой работы» в клавиатуре ASUS ROG Claymore использована технология N-Key Rollover, которая позволяет обрабатывать неограниченное количество одновременных нажатий. Помимо этого, используя предлагаемое компанией ПО, с помощью горячих клавиш можно управлять системой охлаждения и разгоном некоторых моделей материнских плат серии ROG. В клавиатуре реализована система светодиодной подсветки Aura, которая способна отображать свыше 16 млн оттенков. С помощью прилагаемого ПО можно выбрать либо один из восьми предустановленных эффектов, либо настроить систему Aura по своему вкусу, что даже лучше, поскольку предусмотрена возможность делать это не только для всей клавиатуры в целом, но и для конкретной зоны клавиш (например, для клавиш перемещения). В клавиатуре предусмотрена синхронизация подсветки с другими устройствами ASUS RoG с подсветкой, такими как системные платы, мышки и видеокарты. Это окно появляется только после обновления ПО и прошивки клавиатуры до актуальной версии. Причем при включении этой функции пользовательские настройки подсветки не будут доступны для редактирования.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/reviews/2018/2018-01-21-obzor-igrovoj-klaviatury-asus-rog-claymore/1.jpg" /></entry><entry><title type="html">Обзор корпуса Deepcool Genome ROG Certified Edition</title><link href="http://localhost:4000/blog/reviews/2018-01-20-obzor-korpusa-deepcool-genome-rog-certified-edition.html" rel="alternate" type="text/html" title="Обзор корпуса Deepcool Genome ROG Certified Edition" /><published>2018-01-20T00:00:00+05:00</published><updated>2018-01-20T00:00:00+05:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/reviews/obzor-korpusa-deepcool-genome-rog-certified-edition</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/reviews/2018-01-20-obzor-korpusa-deepcool-genome-rog-certified-edition.html">&lt;blockquote&gt;Очень красивый корпус с регулируемой системой подсветки придётся по душе моддерам и просто ценителям прекрасного, но как у него дела с эффективностью охлаждения и уровнем шума?&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Летом текущего года мы тестировали корпус Deepcool Dukase Liquid, отличительной особенностью которого является встроенная система жидкостного охлаждения для процессора Deepcool Captain 240 EX. Попытка объединить корпус и СЖО в одном комплекте, избавив покупателя от необходимости самостоятельной сборки, оказалась не слишком удачной из-за неграмотной организации внутренней вентиляции в Dukase Liquid и глухой передней стенки. Тем не менее с коммерческой точки зрения данная модель корпуса до сих пор кажется нам привлекательной.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-02-obzor-korpusa-deepcool-genome-rog-certified-edition/2.jpg&quot; alt=&quot;Deepcool Genome ROG Certified Edition&quot;&gt;

&lt;p&gt;Почему мы вспомнили про Dukase Liquid? Потому что в основе героя нашей сегодняшней статьи заложена та же самая идея, однако с другим подходом: здесь не только использована самая производительная серийная СЖО необслуживаемого типа, но и конфигурация корпуса выбрана иная. Кроме того, данная модель сертифицирована под компоненты элитной серии продуктов Republic of Gamers (ROG) компании ASUS и имеет очень интересную систему подсветки, регулируемую дистанционным пультом. Итак, речь пойдёт о корпусе &lt;strong&gt;Deepcool Genome ROG Certified Edition&lt;/strong&gt; серии GAMER STORM.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Упаковка и комплектация&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Deepcool Genome ROG Certified Edition запечатан в большую картонную коробку, оформленную в чёрном и красном – фирменных цветах серии ROG компании ASUS. С обеих больших сторон коробки изображены элементы корпуса и встроенной системы охлаждения, а торцевые поверхности отведены под технические характеристики и перечень поддерживаемых платформ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для удобства транспортировки коробка имеет две ручки по бокам. Весит она чуть более 12 килограммов. Внутри коробки находятся две вставки из вспененного полиэтилена. Между ними и зафиксирован корпус, дополнительно запечатанный в полиэтиленовый пакет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Комплект поставки корпуса можно разделить на две части. Первая находится в плоской картонной коробочке — в неё входят пластиковые и тканевые стяжки, комплект винтов, аудиодинамик и термопаста.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторая часть размещена в пакете, где можно найти крепления водоблока на процессоры, усилительную пластину на обратную сторону материнской платы, соединительные кабели и кабель для подключения подсветки, инструкции по сборке и пуль управления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выпускается Deepcool Genome ROG Certified Edition в Китае и на него предоставляется трёхлетняя гарантия. Что касается стоимости, то в России этот корпус можно купить за 16 000 рублей.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Дизайн и габариты&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Deepcool Genome ROG Certified Edition, без сомнения, выглядит современно и, пожалуй, красиво. Сочетание радикально-чёрного цвета и алых полос сверху и спереди действительно подчёркивает принадлежность устройства к элитному классу ROG, поэтому поклонники продуктов этой серии ASUS вполне могут взять Genome ROG за основу при создании игровой системы. Сверху на корпусе отметим рельефные прорези, сбоку – прозрачное окно, а спереди – «резервуар» для жидкости со спиральной трубкой внутри.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всё вместе, вкупе с использованием качественного АБС-пластика и 0,8-мм стали, делает Deepcool Genome ROG Certified Edition по-настоящему привлекательным. Высота корпуса, с учётом ножек, составляет 505 мм, длина равна 506 мм, а ширина – 210 мм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Спереди корпуса внимание привлекает пластиковая колба, которую было бы не совсем корректно называть резервуаром, поскольку жидкостью она не заполняется. Фактически хладагент движется по спиралевидным трубкам, находящимся внутри этой колбы. Конфигурация задней стенки корпуса вполне привычна: окно под панель с выходами материнской платы, соседствующее с посадочным местом для вентилятора, семь горизонтальных и два вертикальных слота для карт расширения, окно под блок питания и ещё три отверстия под шланги системы охлаждения и дополнительные кабели.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Передняя панель, хотя и кажется закрытой, на самом деле обширно перфорирована вентиляционными прорезями и отверстиями с сеткой пылевого фильтра.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такую же сетку можно увидеть и под «жабрами» верхней крышки, а вот нижняя панель корпуса преимущественно глухая.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Система охлаждения и возможности оснащения&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Спереди на вдув в Deepcool Genome ROG Certified Edition можно установить либо один 200-мм вентилятор, либо два 120-мм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Установить можно, но только самому: в Deepcool почему-то решили не ставить в столь дорогой корпус вентиляторы на вдув. Странно, ведь очевидно, что с ними эффективность охлаждения была бы выше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё большую несуразность в плане организации воздушных потоков в корпусе вносит 120-мм вентилятор на задней стенке с постоянной скоростью вращения около 1200 об/мин.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Скажите, зачем он здесь, если на вдув в корпус ничего не установлено вообще, а на выдув из корпуса работают сразу три 120-мм вентилятора на радиаторе системы жидкостного охлаждения? То есть в целом выдувают сразу четыре 120-мм вентилятора, а закачивают — ноль.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но главное начинается уже после включения системы. Внимательные читатели наверняка заметили в левом нижнем углу корпуса пластину с логотипом ROG и уж совершенно точно обратили внимание на входящий в комплект поставки корпуса пульт управления.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С его помощью можно активировать и регулировать подсветку данной панели, передней колбы корпуса, водоблока и светодиодных лент. Настраивается такая подсветка очень плавно и, на мой вкус, в ночное время выглядит просто восхитительно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Более того, благодаря входящему в комплект поставки корпуса кабелю, подсветку можно синхронизировать с подсветкой материнской платы, видеокарты, оперативной памяти и прочих компонентов, поддерживающих Aura RGB. В общем, если всё это у вас уже есть, то с помощью Deepcool Genome ROG Certified Edition можно организовать такую иллюминацию, что украшенная новогодняя ёлка осыплет от досады все свои иголки.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Очень красивый корпус с регулируемой системой подсветки придётся по душе моддерам и просто ценителям прекрасного, но как у него дела с эффективностью охлаждения и уровнем шума? Летом текущего года мы тестировали корпус Deepcool Dukase Liquid, отличительной особенностью которого является встроенная система жидкостного охлаждения для процессора Deepcool Captain 240 EX. Попытка объединить корпус и СЖО в одном комплекте, избавив покупателя от необходимости самостоятельной сборки, оказалась не слишком удачной из-за неграмотной организации внутренней вентиляции в Dukase Liquid и глухой передней стенки. Тем не менее с коммерческой точки зрения данная модель корпуса до сих пор кажется нам привлекательной. Почему мы вспомнили про Dukase Liquid? Потому что в основе героя нашей сегодняшней статьи заложена та же самая идея, однако с другим подходом: здесь не только использована самая производительная серийная СЖО необслуживаемого типа, но и конфигурация корпуса выбрана иная. Кроме того, данная модель сертифицирована под компоненты элитной серии продуктов Republic of Gamers (ROG) компании ASUS и имеет очень интересную систему подсветки, регулируемую дистанционным пультом. Итак, речь пойдёт о корпусе Deepcool Genome ROG Certified Edition серии GAMER STORM. Упаковка и комплектация Deepcool Genome ROG Certified Edition запечатан в большую картонную коробку, оформленную в чёрном и красном – фирменных цветах серии ROG компании ASUS. С обеих больших сторон коробки изображены элементы корпуса и встроенной системы охлаждения, а торцевые поверхности отведены под технические характеристики и перечень поддерживаемых платформ. Для удобства транспортировки коробка имеет две ручки по бокам. Весит она чуть более 12 килограммов. Внутри коробки находятся две вставки из вспененного полиэтилена. Между ними и зафиксирован корпус, дополнительно запечатанный в полиэтиленовый пакет. Комплект поставки корпуса можно разделить на две части. Первая находится в плоской картонной коробочке — в неё входят пластиковые и тканевые стяжки, комплект винтов, аудиодинамик и термопаста. Вторая часть размещена в пакете, где можно найти крепления водоблока на процессоры, усилительную пластину на обратную сторону материнской платы, соединительные кабели и кабель для подключения подсветки, инструкции по сборке и пуль управления. Выпускается Deepcool Genome ROG Certified Edition в Китае и на него предоставляется трёхлетняя гарантия. Что касается стоимости, то в России этот корпус можно купить за 16 000 рублей. Дизайн и габариты Deepcool Genome ROG Certified Edition, без сомнения, выглядит современно и, пожалуй, красиво. Сочетание радикально-чёрного цвета и алых полос сверху и спереди действительно подчёркивает принадлежность устройства к элитному классу ROG, поэтому поклонники продуктов этой серии ASUS вполне могут взять Genome ROG за основу при создании игровой системы. Сверху на корпусе отметим рельефные прорези, сбоку – прозрачное окно, а спереди – «резервуар» для жидкости со спиральной трубкой внутри. Всё вместе, вкупе с использованием качественного АБС-пластика и 0,8-мм стали, делает Deepcool Genome ROG Certified Edition по-настоящему привлекательным. Высота корпуса, с учётом ножек, составляет 505 мм, длина равна 506 мм, а ширина – 210 мм. Спереди корпуса внимание привлекает пластиковая колба, которую было бы не совсем корректно называть резервуаром, поскольку жидкостью она не заполняется. Фактически хладагент движется по спиралевидным трубкам, находящимся внутри этой колбы. Конфигурация задней стенки корпуса вполне привычна: окно под панель с выходами материнской платы, соседствующее с посадочным местом для вентилятора, семь горизонтальных и два вертикальных слота для карт расширения, окно под блок питания и ещё три отверстия под шланги системы охлаждения и дополнительные кабели. Передняя панель, хотя и кажется закрытой, на самом деле обширно перфорирована вентиляционными прорезями и отверстиями с сеткой пылевого фильтра. Такую же сетку можно увидеть и под «жабрами» верхней крышки, а вот нижняя панель корпуса преимущественно глухая. Система охлаждения и возможности оснащения Спереди на вдув в Deepcool Genome ROG Certified Edition можно установить либо один 200-мм вентилятор, либо два 120-мм. Установить можно, но только самому: в Deepcool почему-то решили не ставить в столь дорогой корпус вентиляторы на вдув. Странно, ведь очевидно, что с ними эффективность охлаждения была бы выше. Ещё большую несуразность в плане организации воздушных потоков в корпусе вносит 120-мм вентилятор на задней стенке с постоянной скоростью вращения около 1200 об/мин. Скажите, зачем он здесь, если на вдув в корпус ничего не установлено вообще, а на выдув из корпуса работают сразу три 120-мм вентилятора на радиаторе системы жидкостного охлаждения? То есть в целом выдувают сразу четыре 120-мм вентилятора, а закачивают — ноль. Но главное начинается уже после включения системы. Внимательные читатели наверняка заметили в левом нижнем углу корпуса пластину с логотипом ROG и уж совершенно точно обратили внимание на входящий в комплект поставки корпуса пульт управления. С его помощью можно активировать и регулировать подсветку данной панели, передней колбы корпуса, водоблока и светодиодных лент. Настраивается такая подсветка очень плавно и, на мой вкус, в ночное время выглядит просто восхитительно. Более того, благодаря входящему в комплект поставки корпуса кабелю, подсветку можно синхронизировать с подсветкой материнской платы, видеокарты, оперативной памяти и прочих компонентов, поддерживающих Aura RGB. В общем, если всё это у вас уже есть, то с помощью Deepcool Genome ROG Certified Edition можно организовать такую иллюминацию, что украшенная новогодняя ёлка осыплет от досады все свои иголки.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/reviews/2018/2018-01-02-obzor-korpusa-deepcool-genome-rog-certified-edition/1.jpg" /></entry><entry><title type="html">Обзор материнской платы ASRock Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac</title><link href="http://localhost:4000/blog/reviews/2018-01-20-obzor-materinskoj-platy-asrock-fatal1ty-z370-gaming-itx-ac.html" rel="alternate" type="text/html" title="Обзор материнской платы ASRock Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac" /><published>2018-01-20T00:00:00+05:00</published><updated>2018-01-20T00:00:00+05:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/reviews/obzor-materinskoj-platy-asrock-fatal1ty-z370-gaming-itx-ac</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/reviews/2018-01-20-obzor-materinskoj-platy-asrock-fatal1ty-z370-gaming-itx-ac.html">&lt;p&gt;Как правило, материнские платы форматов mini- и micro- не делают на базе  наборов системной логики, находящихся на вершине каждой серии, поскольку всё равно приходится отказываться от отдельных контроллеров и портов, то есть все ресурсы дорогих чипсетов попросту не будут задействованы. Но порой бывают и исключения, и одну из таких плат мы сегодня протестируем. Это будет модель ASRock Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac, входящая в серию плат имени известного киберспортсмена Джонатана Уэндела, так же известного под ником Fatal1ty.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-20-obzor-materinskoj-platy-asrock-fatal1ty-z370-gaming-itx-ac/2.jpg&quot; alt=&quot;ASRock Fatal1ty Z370 Gaming - 1&quot;&gt;

&lt;blockquote&gt;В компании ASRock создали плату на флагманском для разъёма LGA1151 чипсете Intel Z370 со всеми возможными интерфейсами и беспроводной сетью и сумели уложить всё это в компактный формат mini-ITX.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Материнские платы ASRock, выпускаемые под данным брендом имеют игровую направленность и спроектированы с расчётом на повышенную стабильность и надёжность. Например, контакты их портов имеют позолоченное покрытие толщиной 15 мкм, в текстолите используются слои с удвоенной толщиной меди, а в состав систем питания процессоров входят компоненты со значительно увеличенным запасом прочности.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Упаковка и комплектация&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Плата ASRock Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac запечатана в компактную коробку, оформленную весьма ярко. Сочетание красного и чёрного цветов всегда привлекает внимание, видимо в ASRock рассчитывали именно на такой эффект, когда оформляли упаковку плат серии Fatal1ty.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Компактность упаковки не пошла во вред информативности. На её обратной стороне можно узнать о ключевых особенностях продукта, посмотреть на порты на задней панели и ознакомиться с основными характеристиками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Благодаря стикеру на торце коробки становятся известны не только серийный номер и номер партии, но и масса, размеры, а также страна производства, которой довольно неожиданно оказался Вьетнам, а не безуспешно борющийся с ростом ВВП Китай.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Набор комплектующих платы не радует изобилием. Здесь можно найти только два SATA-кабеля, антенну беспроводного модуля связи и заглушку на заднюю панель, а также набор инструкций с DVD с драйверами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Никаких бонусов в комплекте поставки нет, а ведь ASRock Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac, судя по данным «Яндекс.Маркета», является самой дорогой платой на Intel Z370 в этом формате и стоит 13 000 рублей. Добавим, что на данный продукт предоставляется трёхлетняя гарантия.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Дизайн и особенности&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ASRock Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac выполнена на восьмислойном текстолите повышенной плотности размерами 170 × 170 мм. Как вы понимаете, при таких размерах платы компоновка элементоов на ней самая плотная, а некоторые из них и вовсе перенесены на обратную сторону текстолита.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-20-obzor-materinskoj-platy-asrock-fatal1ty-z370-gaming-itx-ac/3.jpg&quot; alt=&quot;ASRock Fatal1ty Z370 Gaming - 2&quot;&gt;

&lt;p&gt;На заднюю панель платы выведены восемь портов USB 3.1 Gen1 и комбинированный PS/2-порт, два антенных порта для модуля беспроводной связи, видеовыходы DisplayPort и HDMI, порт Intel Thunderbolt 3 (USB 3.1 Gen2 Type-C) и сетевой разъём RJ-45, а также оптический S/P-DIF и пять 3,5-мм аудиоразъёмов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Есть ещё кнопка Clear CMOS, но добраться до неё довольно непросто, особенно если присоединить антенны к модулю беспроводной связи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Без радиатора, закрепляемого винтами, плата выглядит ещё более сложной и перенасыщенной контроллерами и микроэлементами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Процессорный разъём конструктивного исполнения LGA1151 здесь ничем особенным не выделяется, нет даже позолоты контактных игл, как у других разъёмов данной платы ASRock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Соответственно, перечень поддерживаемых платой процессоров здесь также стандартен, и, начиная с самой первой версии BIOS, включает в себя все актуальные модели процессоров Intel восьмого поколения микроархитектуры Core.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Слотов DIMM для оперативной памяти стандарта DDR4 на плате всего два, то есть суммарный объём памяти ограничен 32 гигабайтами, чего даже сегодня достаточно для любых игровых задач (и большинства неигровых тоже).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что интересно, по официально поддерживаемой частоте оперативной памяти плата ASRock даст фору многим другим топовым продуктам, поскольку на эту плату можно установить модули с частотой 4333 МГц в двухканальном режиме, а полный перечень протестированных на Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac модулей можно посмотреть на странице поддержки. Отметим, что контакты в слотах DIMM покрыты 15-мкм золотом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В дополнение к ней на Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac есть четырёхконтактный разъём подсветки Aura RGB_LED, который может обеспечить питанием светодиодные ленты суммарной мощностью до 36 Вт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они контактируют со своими «подопечными» через термопрокладки, и, несмотря на малые размеры, их вполне достаточно для охлаждения силовых цепей и чипсета даже при приличном разгоне процессора.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Как правило, материнские платы форматов mini- и micro- не делают на базе наборов системной логики, находящихся на вершине каждой серии, поскольку всё равно приходится отказываться от отдельных контроллеров и портов, то есть все ресурсы дорогих чипсетов попросту не будут задействованы. Но порой бывают и исключения, и одну из таких плат мы сегодня протестируем. Это будет модель ASRock Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac, входящая в серию плат имени известного киберспортсмена Джонатана Уэндела, так же известного под ником Fatal1ty. В компании ASRock создали плату на флагманском для разъёма LGA1151 чипсете Intel Z370 со всеми возможными интерфейсами и беспроводной сетью и сумели уложить всё это в компактный формат mini-ITX. Материнские платы ASRock, выпускаемые под данным брендом имеют игровую направленность и спроектированы с расчётом на повышенную стабильность и надёжность. Например, контакты их портов имеют позолоченное покрытие толщиной 15 мкм, в текстолите используются слои с удвоенной толщиной меди, а в состав систем питания процессоров входят компоненты со значительно увеличенным запасом прочности. Упаковка и комплектация Плата ASRock Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac запечатана в компактную коробку, оформленную весьма ярко. Сочетание красного и чёрного цветов всегда привлекает внимание, видимо в ASRock рассчитывали именно на такой эффект, когда оформляли упаковку плат серии Fatal1ty. Компактность упаковки не пошла во вред информативности. На её обратной стороне можно узнать о ключевых особенностях продукта, посмотреть на порты на задней панели и ознакомиться с основными характеристиками. Благодаря стикеру на торце коробки становятся известны не только серийный номер и номер партии, но и масса, размеры, а также страна производства, которой довольно неожиданно оказался Вьетнам, а не безуспешно борющийся с ростом ВВП Китай. Набор комплектующих платы не радует изобилием. Здесь можно найти только два SATA-кабеля, антенну беспроводного модуля связи и заглушку на заднюю панель, а также набор инструкций с DVD с драйверами. Никаких бонусов в комплекте поставки нет, а ведь ASRock Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac, судя по данным «Яндекс.Маркета», является самой дорогой платой на Intel Z370 в этом формате и стоит 13 000 рублей. Добавим, что на данный продукт предоставляется трёхлетняя гарантия. Дизайн и особенности ASRock Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac выполнена на восьмислойном текстолите повышенной плотности размерами 170 × 170 мм. Как вы понимаете, при таких размерах платы компоновка элементоов на ней самая плотная, а некоторые из них и вовсе перенесены на обратную сторону текстолита. На заднюю панель платы выведены восемь портов USB 3.1 Gen1 и комбинированный PS/2-порт, два антенных порта для модуля беспроводной связи, видеовыходы DisplayPort и HDMI, порт Intel Thunderbolt 3 (USB 3.1 Gen2 Type-C) и сетевой разъём RJ-45, а также оптический S/P-DIF и пять 3,5-мм аудиоразъёмов. Есть ещё кнопка Clear CMOS, но добраться до неё довольно непросто, особенно если присоединить антенны к модулю беспроводной связи. Без радиатора, закрепляемого винтами, плата выглядит ещё более сложной и перенасыщенной контроллерами и микроэлементами. Процессорный разъём конструктивного исполнения LGA1151 здесь ничем особенным не выделяется, нет даже позолоты контактных игл, как у других разъёмов данной платы ASRock. Соответственно, перечень поддерживаемых платой процессоров здесь также стандартен, и, начиная с самой первой версии BIOS, включает в себя все актуальные модели процессоров Intel восьмого поколения микроархитектуры Core. Слотов DIMM для оперативной памяти стандарта DDR4 на плате всего два, то есть суммарный объём памяти ограничен 32 гигабайтами, чего даже сегодня достаточно для любых игровых задач (и большинства неигровых тоже). Что интересно, по официально поддерживаемой частоте оперативной памяти плата ASRock даст фору многим другим топовым продуктам, поскольку на эту плату можно установить модули с частотой 4333 МГц в двухканальном режиме, а полный перечень протестированных на Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac модулей можно посмотреть на странице поддержки. Отметим, что контакты в слотах DIMM покрыты 15-мкм золотом. В дополнение к ней на Fatal1ty Z370 Gaming-ITX/ac есть четырёхконтактный разъём подсветки Aura RGB_LED, который может обеспечить питанием светодиодные ленты суммарной мощностью до 36 Вт. Они контактируют со своими «подопечными» через термопрокладки, и, несмотря на малые размеры, их вполне достаточно для охлаждения силовых цепей и чипсета даже при приличном разгоне процессора.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/reviews/2018/2018-01-20-obzor-materinskoj-platy-asrock-fatal1ty-z370-gaming-itx-ac/1.jpg" /></entry><entry><title type="html">Обзор материнской платы ASUS ROG MAXIMUS X APEX</title><link href="http://localhost:4000/blog/reviews/2018-01-20-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex.html" rel="alternate" type="text/html" title="Обзор материнской платы ASUS ROG MAXIMUS X APEX" /><published>2018-01-20T00:00:00+05:00</published><updated>2018-01-20T00:00:00+05:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/reviews/obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/reviews/2018-01-20-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex.html">&lt;p&gt;Для создания этой материнской платы, компания ASUS привлекла профессиональных оверклокеров, учтя их пожелания и внедрив в свое творение новые оригинальные идеи. Результатом этого сотрудничества явилась плата ASUS ROG Maximus X Apex. Она основана на новом чипсете Intel Z370, поддерживающим установку процессоров 8-го поколения Coffee Lake для уже привычного разъема 1151. В ней все сделано для того, чтобы любители разгона смогли выжать из конструктива все возможное и невозможное.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;Также для этой платы существует большой набор предустановленных профилей (как фирменных, так и сделанных руками энтузиастов) для процессора и памяти.&lt;/blockquote&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-03-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex/2.jpg&quot; alt=&quot;Asus ROG Maximus X Apex - 2&quot;&gt;

&lt;p&gt;ASUS ROG Maximus X Apex поставляется в красивой большой красно-черной коробке со ставшей уже привычной для всех геймеров эмблеме ROG. Здесь же, на лицевой стороне, кроме названия самой материнской платы и компании-производителя, наличествуют символы, указывающие на то, что эта плата построена на новейшем чипсете Z370 и поддерживает самую передовую технологию Intel Optane. Кроме этого, имеется поддержка NVIDIA SLI и AMD CROSSFIRE. И безусловно не обошлось без привычной для ASUS светодиодной подсветки AURA и возможности самостоятельного украшательства ее с применением деталей, изготовленных на домашних 3D-принтерах.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-03-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex/3.jpg&quot; alt=&quot;Asus ROG Maximus X Apex - 3&quot;&gt;

&lt;p&gt;По уже устоявшейся традиции, все особенности и возможности материнской платы указаны на оборотной стороне упаковки. Здесь приведено изображение материнской платы ASUS ROG Maximus X Apex в окружении перечисления всего того, что установлено или что поддерживается этой оверклокерской материнской платой.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-03-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex/4.jpg&quot; alt=&quot;Asus ROG Maximus X Apex - 4&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-03-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex/5.jpg&quot; alt=&quot;Asus ROG Maximus X Apex - 5&quot;&gt;

&lt;p&gt;Внутри основной коробки, под пластиковой крышкой находится сама материнская плата ASUS ROG Maximus X Apex. Подобное решение говорит только о том, что покупателю предлагается далеко не рядовое изделие.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-03-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex/6.jpg&quot; alt=&quot;Asus ROG Maximus X Apex - 6&quot;&gt;

&lt;p&gt;Это же подтверждает и комплектация. Здесь есть все, что необходимо и даже больше:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;руководство пользователя;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;диск с драйверами и фирменным ПО;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;пластиковый фиксатор для удобной установки процессора;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;заглушка I/O панели;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;четыре кабеля SATA 6Gb/s, два из которых с Г-образным разъёмом на одном из концов;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;переходник для удобного подключения корпусных разъёмов ASUS Q-Connector;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;жёсткий мостик для SLI второго поколения;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;специальная плата расширения DIMM.2 для установки двух накопителей в разъем M.2;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;комплектный набор из винтов и стоек для крепления устройств формата M.2;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;кронштейны и винты для вентиляторов;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;удлинитель для подключения светодиодной ленты;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;пластиковая накладка с тремя затемнёнными основами для собственного творческого выражения;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;купон со скидкой для выполнения процедуры оплетения проводов (раундинга);&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;комплект наклеек с различными изображениями серии ROG;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;подставка для чашки с эмблемой ROG.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-03-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex/7.jpg&quot; alt=&quot;Asus ROG Maximus X Apex - 7&quot;&gt;

&lt;p&gt;Материнская плата ASUS ROG Maximus X Apex выполнена в формате EATX, то есть имеет размеры 305×272 мм или 12×10,7 дюймов. Иными словами, размер платы несколько больше стандартного ATX (305×244 мм), но вполне умещается в большинство современных корпусов. Плата имеет достаточно массивные радиаторы охлаждения, а все основные элементы выполнены в темных тонах, в том числе и процессорный сокет LGA1151, окрашенный в черный цвет. Помимо этого, данная материнская плата имеет несколько нестандартную форму (не привычная строгая прямоугольная, а с вырезами) — X-Shaped, чтобы сделать ее еще более узнаваемой. Выглядит весьма необычно, правда в корпусе ее рассматривать мало кто будет, скорее такой дизайн подходит в большей степени для открытых стендов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Материнская плата выполнена на черном текстолите с двусторонним монтажом, то есть на оборотной стороне напаяны несколько микросхем, которые по тем или иным причинам не удалось вписать в привычный односторонний монтаж. Все основные радиаторы пассивного охлаждения, выполненные в ломаном дизайне и частично закрывают панель входа/выхода, массивны, но выглядят весьма интересно, придавая плате оригинальный шарм. Впрочем, если есть желание сделать свой собственный, нестандартный дизайн, то на специальной интернет-странице, посвященной 3D печати, можно найти уже готовые образцы (необходимые для производства файлы — прилагаются) или сделать свой собственный корректируя уже готовые решения. Для крепления изготовленных таким образом деталей, компания ASUS предусмотрела специальные точки крепежа (3D mount). Но не забудьте правильно подобрать параметры таких изделий (площадь контакта, материал и т.д.), чтобы не ухудшить теплоотвод.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-03-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex/8.jpg&quot; alt=&quot;Asus ROG Maximus X Apex - 8&quot;&gt;

&lt;p&gt;Питание материнской платы и процессора осуществляется по уже обкатанной на предыдущей версии этой модели платы 10-фазной схеме. Для питания процессора размещено два стандартных 8-контактных разъема. Преобразователь основан на цифровом ШИМ-контроллере ASP1405I. Все компоненты узла питания не только процессора, но и платы в целом, отличаются высокой надежностью и стабильностью, поскольку здесь используются только качественные комплектующие от ведущих производителей.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-03-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex/9.jpg&quot; alt=&quot;Asus ROG Maximus X Apex - 9&quot;&gt;

&lt;p&gt;Чуть ниже узла питания и процессора располагается все самое интересное. Наличествуют всего два слота для установки оперативной памяти, и поэтому ее общая емкость не может превышать 32 Гб (при условии использования модулей объемом 16 Гбайт). Но это сделано специально, чтобы иметь возможность разгонять тактовую частоту как самого процессора, так и менять тайминги ОЗУ, что серьезно повышает производительность всей системы.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/reviews/2018/2018-01-03-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex/10.jpg&quot; alt=&quot;Asus ROG Maximus X Apex - 10&quot;&gt;

&lt;p&gt;Материнская плата ASUS ROG MAXIMUS X APEX получилась весьма интересной и ее можно и нужно рассматривать как хорошо заточенный инструмент для любителей разгона. К ее основным преимуществам следует отнести рациональную компоновку узлов, многообразие внутренних и внешних интерфейсов, заточенных не только на сегодняшний день, но и на ближайшую перспективу, а также надежную элементную базу. Некоторые дизайнерские и инженерные решения могут показаться несколько необычными, однако, ASUS всегда идет своим путем и возможно именно они, станут основным доводом для покупки этой модели. С другой стороны, следует признать, что компания ASUS выпустила продукт, который будет интересен и любителям компьютерных игр. В конечном счете эта системная плата в большей степени ориентирована именно на оверклокеров и любителей разгона, чем на простых геймеров. Впрочем, возможности данной платы вполне могут заинтересовать и рядовых пользователей, но тут уже рациональный подход уходит на второй план, а на первый выходят финансовые возможности будущего покупателя.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Для создания этой материнской платы, компания ASUS привлекла профессиональных оверклокеров, учтя их пожелания и внедрив в свое творение новые оригинальные идеи. Результатом этого сотрудничества явилась плата ASUS ROG Maximus X Apex. Она основана на новом чипсете Intel Z370, поддерживающим установку процессоров 8-го поколения Coffee Lake для уже привычного разъема 1151. В ней все сделано для того, чтобы любители разгона смогли выжать из конструктива все возможное и невозможное. Также для этой платы существует большой набор предустановленных профилей (как фирменных, так и сделанных руками энтузиастов) для процессора и памяти. ASUS ROG Maximus X Apex поставляется в красивой большой красно-черной коробке со ставшей уже привычной для всех геймеров эмблеме ROG. Здесь же, на лицевой стороне, кроме названия самой материнской платы и компании-производителя, наличествуют символы, указывающие на то, что эта плата построена на новейшем чипсете Z370 и поддерживает самую передовую технологию Intel Optane. Кроме этого, имеется поддержка NVIDIA SLI и AMD CROSSFIRE. И безусловно не обошлось без привычной для ASUS светодиодной подсветки AURA и возможности самостоятельного украшательства ее с применением деталей, изготовленных на домашних 3D-принтерах. По уже устоявшейся традиции, все особенности и возможности материнской платы указаны на оборотной стороне упаковки. Здесь приведено изображение материнской платы ASUS ROG Maximus X Apex в окружении перечисления всего того, что установлено или что поддерживается этой оверклокерской материнской платой. Внутри основной коробки, под пластиковой крышкой находится сама материнская плата ASUS ROG Maximus X Apex. Подобное решение говорит только о том, что покупателю предлагается далеко не рядовое изделие. Это же подтверждает и комплектация. Здесь есть все, что необходимо и даже больше: руководство пользователя; диск с драйверами и фирменным ПО; пластиковый фиксатор для удобной установки процессора; заглушка I/O панели; четыре кабеля SATA 6Gb/s, два из которых с Г-образным разъёмом на одном из концов; переходник для удобного подключения корпусных разъёмов ASUS Q-Connector; жёсткий мостик для SLI второго поколения; специальная плата расширения DIMM.2 для установки двух накопителей в разъем M.2; комплектный набор из винтов и стоек для крепления устройств формата M.2; кронштейны и винты для вентиляторов; удлинитель для подключения светодиодной ленты; пластиковая накладка с тремя затемнёнными основами для собственного творческого выражения; купон со скидкой для выполнения процедуры оплетения проводов (раундинга); комплект наклеек с различными изображениями серии ROG; подставка для чашки с эмблемой ROG. Материнская плата ASUS ROG Maximus X Apex выполнена в формате EATX, то есть имеет размеры 305×272 мм или 12×10,7 дюймов. Иными словами, размер платы несколько больше стандартного ATX (305×244 мм), но вполне умещается в большинство современных корпусов. Плата имеет достаточно массивные радиаторы охлаждения, а все основные элементы выполнены в темных тонах, в том числе и процессорный сокет LGA1151, окрашенный в черный цвет. Помимо этого, данная материнская плата имеет несколько нестандартную форму (не привычная строгая прямоугольная, а с вырезами) — X-Shaped, чтобы сделать ее еще более узнаваемой. Выглядит весьма необычно, правда в корпусе ее рассматривать мало кто будет, скорее такой дизайн подходит в большей степени для открытых стендов. Материнская плата выполнена на черном текстолите с двусторонним монтажом, то есть на оборотной стороне напаяны несколько микросхем, которые по тем или иным причинам не удалось вписать в привычный односторонний монтаж. Все основные радиаторы пассивного охлаждения, выполненные в ломаном дизайне и частично закрывают панель входа/выхода, массивны, но выглядят весьма интересно, придавая плате оригинальный шарм. Впрочем, если есть желание сделать свой собственный, нестандартный дизайн, то на специальной интернет-странице, посвященной 3D печати, можно найти уже готовые образцы (необходимые для производства файлы — прилагаются) или сделать свой собственный корректируя уже готовые решения. Для крепления изготовленных таким образом деталей, компания ASUS предусмотрела специальные точки крепежа (3D mount). Но не забудьте правильно подобрать параметры таких изделий (площадь контакта, материал и т.д.), чтобы не ухудшить теплоотвод. Питание материнской платы и процессора осуществляется по уже обкатанной на предыдущей версии этой модели платы 10-фазной схеме. Для питания процессора размещено два стандартных 8-контактных разъема. Преобразователь основан на цифровом ШИМ-контроллере ASP1405I. Все компоненты узла питания не только процессора, но и платы в целом, отличаются высокой надежностью и стабильностью, поскольку здесь используются только качественные комплектующие от ведущих производителей. Чуть ниже узла питания и процессора располагается все самое интересное. Наличествуют всего два слота для установки оперативной памяти, и поэтому ее общая емкость не может превышать 32 Гб (при условии использования модулей объемом 16 Гбайт). Но это сделано специально, чтобы иметь возможность разгонять тактовую частоту как самого процессора, так и менять тайминги ОЗУ, что серьезно повышает производительность всей системы. Материнская плата ASUS ROG MAXIMUS X APEX получилась весьма интересной и ее можно и нужно рассматривать как хорошо заточенный инструмент для любителей разгона. К ее основным преимуществам следует отнести рациональную компоновку узлов, многообразие внутренних и внешних интерфейсов, заточенных не только на сегодняшний день, но и на ближайшую перспективу, а также надежную элементную базу. Некоторые дизайнерские и инженерные решения могут показаться несколько необычными, однако, ASUS всегда идет своим путем и возможно именно они, станут основным доводом для покупки этой модели. С другой стороны, следует признать, что компания ASUS выпустила продукт, который будет интересен и любителям компьютерных игр. В конечном счете эта системная плата в большей степени ориентирована именно на оверклокеров и любителей разгона, чем на простых геймеров. Впрочем, возможности данной платы вполне могут заинтересовать и рядовых пользователей, но тут уже рациональный подход уходит на второй план, а на первый выходят финансовые возможности будущего покупателя.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/reviews/2018/2018-01-03-obzor-materinskoj-platy-asus-rog-maximus-x-apex/1.jpg" /></entry><entry><title type="html">HyperX Predator DDR4 RGB с синхронизацией подсветки через ИК</title><link href="http://localhost:4000/blog/it-news/2018-01-20-hyperx-predator-ddr4-rgb-s-sinhronizaciej-podsvetki.html" rel="alternate" type="text/html" title="HyperX Predator DDR4 RGB с синхронизацией подсветки через ИК" /><published>2018-01-20T00:00:00+05:00</published><updated>2018-01-20T00:00:00+05:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/it-news/hyperx-predator-ddr4-rgb-s-sinhronizaciej-podsvetki</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/it-news/2018-01-20-hyperx-predator-ddr4-rgb-s-sinhronizaciej-podsvetki.html">&lt;blockquote&gt;HyperX, являющаяся структурным подразделением компании Kingston Technology, представила первые в отрасли модули памяти, в которых применена беспроводная система синхронизации подсветки посредством ИК-излучения.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;HyperX, являющаяся структурным подразделением компании Kingston Technology, представила первые в отрасли модули памяти, в которых применена беспроводная система синхронизации подсветки посредством ИК-излучения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В модули памяти HyperX серии Predator DDR4 RGB встроены ИК-приемники, позволяющие получать информацию о настройках подсветки.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/it-news/2018/2018-01-20-hyperx-predator-ddr4-rgb-s-sinhronizaciej-podsvetki/2.jpg&quot; alt=&quot;HyperX Predator DDR4 RGB - 2&quot;&gt;

&lt;p&gt;«Вот уже 15 лет наш бренд лидирует в сфере производства и разгона высокопроизводительных модулей памяти. И сейчас мы рады вывести на рынок новые уникальные модули памяти с RGB-подсветкой, — рассказала руководитель направления памяти HyperX Кристи Эрнт (Kristy Ernt). — Синхронизация подсветки HyperX Predator DDR4 RGB при помощи инфракрасного излучения — это совершенно новый метод, который поможет геймерам и оверклокерам придать их ПК неповторимый и уникальный вид».&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/it-news/2018/2018-01-20-hyperx-predator-ddr4-rgb-s-sinhronizaciej-podsvetki/3.jpg&quot; alt=&quot;HyperX Predator DDR4 RGB - 3&quot;&gt;

&lt;p&gt;Помимо фирменной системы синхронизации через ИК-приемники в модулях серии Predator DDR4 RGB реализована поддержка и других технологий управления подсветкой, которые будут доступны при установке на совместимые материнские платы. В настоящее время специалисты HyperX контактируют с производителями материнских плат для того, чтобы всесторонне протестировать модули серии Predator DDR4 RGB и обеспечить их совместимость с системами ASUS Aura Sync, Gigabyte RGB Fusion и MSI Mystic Light Sync.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/it-news/2018/2018-01-20-hyperx-predator-ddr4-rgb-s-sinhronizaciej-podsvetki/4.jpg&quot; alt=&quot;HyperX Predator DDR4 RGB - 4&quot;&gt;

&lt;p&gt;Публичная демонстрация новинок состоялась в ходе выставки CES 2018, которая завершилась в минувшую пятницу в Лас-Вегасе (США).&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/it-news/2018/2018-01-20-hyperx-predator-ddr4-rgb-s-sinhronizaciej-podsvetki/5.jpg&quot; alt=&quot;HyperX Predator DDR4 RGB - 5&quot;&gt;

&lt;p&gt;Согласно обнародованной информации, отгрузка модулей памяти HyperX Predator DDR4 RGB стартует во II квартале 2018 года. Цены будут объявлены позже.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">HyperX, являющаяся структурным подразделением компании Kingston Technology, представила первые в отрасли модули памяти, в которых применена беспроводная система синхронизации подсветки посредством ИК-излучения. HyperX, являющаяся структурным подразделением компании Kingston Technology, представила первые в отрасли модули памяти, в которых применена беспроводная система синхронизации подсветки посредством ИК-излучения. В модули памяти HyperX серии Predator DDR4 RGB встроены ИК-приемники, позволяющие получать информацию о настройках подсветки. «Вот уже 15 лет наш бренд лидирует в сфере производства и разгона высокопроизводительных модулей памяти. И сейчас мы рады вывести на рынок новые уникальные модули памяти с RGB-подсветкой, — рассказала руководитель направления памяти HyperX Кристи Эрнт (Kristy Ernt). — Синхронизация подсветки HyperX Predator DDR4 RGB при помощи инфракрасного излучения — это совершенно новый метод, который поможет геймерам и оверклокерам придать их ПК неповторимый и уникальный вид». Помимо фирменной системы синхронизации через ИК-приемники в модулях серии Predator DDR4 RGB реализована поддержка и других технологий управления подсветкой, которые будут доступны при установке на совместимые материнские платы. В настоящее время специалисты HyperX контактируют с производителями материнских плат для того, чтобы всесторонне протестировать модули серии Predator DDR4 RGB и обеспечить их совместимость с системами ASUS Aura Sync, Gigabyte RGB Fusion и MSI Mystic Light Sync. Публичная демонстрация новинок состоялась в ходе выставки CES 2018, которая завершилась в минувшую пятницу в Лас-Вегасе (США). Согласно обнародованной информации, отгрузка модулей памяти HyperX Predator DDR4 RGB стартует во II квартале 2018 года. Цены будут объявлены позже.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/it-news/2018/2018-01-20-hyperx-predator-ddr4-rgb-s-sinhronizaciej-podsvetki/1.jpg" /></entry><entry><title type="html">10 удобных решений, хитростей и приемов для использования планшета</title><link href="http://localhost:4000/blog/lifehacks/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta.html" rel="alternate" type="text/html" title="10 удобных решений, хитростей и приемов для использования планшета" /><published>2018-01-20T00:00:00+05:00</published><updated>2018-01-20T00:00:00+05:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/lifehacks/10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/lifehacks/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta.html">&lt;blockquote&gt;Жизнь без гаджетов уже невозможно представить. Их возможности велики, но можно сделать девайсы еще более удобными. 10 лайфхаков помогут приручить самый строптивый планшет и направят все его ресурсы в русло пользы.&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;1. Из всех искусств для нас важнейшим является… кулинария&lt;/h3&gt;

&lt;img src=&quot;images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/2.jpg&quot; alt=&quot;Лайфхаки по использованию планшета - 2&quot;&gt;

&lt;p&gt;Проснулся поварской талант? Планшет с книгой рецептов в руки и готовим! А чтобы не заляпать девайс, повесьте его с помощью чехла на вешалку, а вешалку – на ручку шкафчика. Для надежности скрепите конструкцию канцелярской резинкой или прищепками.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2. Усиливаем звук динамика&lt;/h3&gt;

&lt;img src=&quot;images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/3.jpg&quot; alt=&quot;Лайфхаки по использованию планшета - 3&quot;&gt;

&lt;p&gt;С планшетом кинокомнату не устроишь. И дело даже не в размере картинки. Приятному просмотру препятствует тихий звук. Увеличить его можно с помощью пластикового стаканчика. Прорежьте в нем отверстие, насадите стаканчик на угол с динамиком – и ловите вполне себе сносный звук.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3. Подсвечиваем объект фотографирования&lt;/h3&gt;

&lt;img src=&quot;images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/4.jpg&quot; alt=&quot;Лайфхаки по использованию планшета - 4&quot;&gt;

&lt;p&gt;Хорошее фото требует правильного света. Фотографируя предмет, подсветите его с двух сторон планшетами, выбрав на них любое приложение с белым фоном и увеличив яркость до максимума. Качество такого снимка будет на порядок выше ваших предыдущих попыток.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;4. Ставим планшет на устойчивую опору&lt;/h3&gt;

&lt;img src=&quot;images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/5.jpg&quot; alt=&quot;Лайфхаки по использованию планшета - 5&quot;&gt;

&lt;p&gt;Иногда хочется удобно расположиться на диване, поставить планшет рядом и посмотреть хороший фильм. Увы, на мягкой поверхности подставка из чехла неустойчива. Планшет падает от любого телодвижения. Линейка, прикрепленная к треугольнику чехла прищепками, в корне изменит ситуацию и обеспечит планшету надежную опору.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;5. Холдер для автопутешествий&lt;/h3&gt;

&lt;img src=&quot;images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/6.jpg&quot; alt=&quot;Лайфхаки по использованию планшета - 6&quot;&gt;

&lt;p&gt;Когда планшет в руках держать не хочется, а дорога предстоит дальняя, соорудите холдер и сажайтесь на заднее место, подвесив планшет на стойки подголовника. Для изготовления холдера понадобится крепкая прозрачная папка, в которой следует проделать отверстия под стойки.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;6. Заряжай и открывай&lt;/h3&gt;

&lt;img src=&quot;images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/7.jpg&quot; alt=&quot;Лайфхаки по использованию планшета - 7&quot;&gt;

&lt;p&gt;Хотите эффектно открыть крышку бутылки? Зарядное от iPad вам поможет. Разберите его на две части и сорвите крышку одним ловким движением.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;7. Подставка на все случаи жизни&lt;/h3&gt;

&lt;img src=&quot;images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/8.jpg&quot; alt=&quot;Лайфхаки по использованию планшета - 8&quot;&gt;

&lt;p&gt;Поставить планшет на устойчивую опору без чехла можно с помощью тонких металлических плечиков. Согните плечики, как на фото, или соорудите любую другую произвольную, но устойчивую конструкцию.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;8. И снова об опорах&lt;/h3&gt;

&lt;img src=&quot;images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/9.jpg&quot; alt=&quot;Лайфхаки по использованию планшета - 9&quot;&gt;

&lt;p&gt;Нет металлических плечиков? Не беда, картонные коробки всегда найдутся. Вырежьте из коробки три прямоугольника, склейте их и в полученном монолите прорежьте выемку шириной в планшет. Устойчивая опора готова.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;9. Чехол для планшета&lt;/h3&gt;

&lt;img src=&quot;images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/10.jpg&quot; alt=&quot;Лайфхаки по использованию планшета - 10&quot;&gt;

&lt;p&gt;Чехлы для планшетов стоят немало, а долговечностью не отличаются. С нашим лайфхаком вы сможете менять чехлы хоть каждый день! Надуйте шарик и положите на него планшет. Начните медленно спускать воздух, надавливая планшет на шар. Как только воздух сдуется, шарик обтянет планшет чехлом.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;10. +50% к скорости зарядки&lt;/h3&gt;

&lt;img src=&quot;images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/11.jpg&quot; alt=&quot;Лайфхаки по использованию планшета - 11&quot;&gt;

&lt;p&gt;Любые мобильные устройства, включая планшет, любят разряжаться в самый неподходящий момент. Одна хитрость поможет зарядить девайс в 2 раза быстрее. Выключите планшет и поставьте его на зарядку. Устройство получит 100% питания и не потратит 50% на обеспечение системных процессов и прочих сервисов.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Жизнь без гаджетов уже невозможно представить. Их возможности велики, но можно сделать девайсы еще более удобными. 10 лайфхаков помогут приручить самый строптивый планшет и направят все его ресурсы в русло пользы. 1. Из всех искусств для нас важнейшим является… кулинария Проснулся поварской талант? Планшет с книгой рецептов в руки и готовим! А чтобы не заляпать девайс, повесьте его с помощью чехла на вешалку, а вешалку – на ручку шкафчика. Для надежности скрепите конструкцию канцелярской резинкой или прищепками. 2. Усиливаем звук динамика С планшетом кинокомнату не устроишь. И дело даже не в размере картинки. Приятному просмотру препятствует тихий звук. Увеличить его можно с помощью пластикового стаканчика. Прорежьте в нем отверстие, насадите стаканчик на угол с динамиком – и ловите вполне себе сносный звук. 3. Подсвечиваем объект фотографирования Хорошее фото требует правильного света. Фотографируя предмет, подсветите его с двух сторон планшетами, выбрав на них любое приложение с белым фоном и увеличив яркость до максимума. Качество такого снимка будет на порядок выше ваших предыдущих попыток. 4. Ставим планшет на устойчивую опору Иногда хочется удобно расположиться на диване, поставить планшет рядом и посмотреть хороший фильм. Увы, на мягкой поверхности подставка из чехла неустойчива. Планшет падает от любого телодвижения. Линейка, прикрепленная к треугольнику чехла прищепками, в корне изменит ситуацию и обеспечит планшету надежную опору. 5. Холдер для автопутешествий Когда планшет в руках держать не хочется, а дорога предстоит дальняя, соорудите холдер и сажайтесь на заднее место, подвесив планшет на стойки подголовника. Для изготовления холдера понадобится крепкая прозрачная папка, в которой следует проделать отверстия под стойки. 6. Заряжай и открывай Хотите эффектно открыть крышку бутылки? Зарядное от iPad вам поможет. Разберите его на две части и сорвите крышку одним ловким движением. 7. Подставка на все случаи жизни Поставить планшет на устойчивую опору без чехла можно с помощью тонких металлических плечиков. Согните плечики, как на фото, или соорудите любую другую произвольную, но устойчивую конструкцию. 8. И снова об опорах Нет металлических плечиков? Не беда, картонные коробки всегда найдутся. Вырежьте из коробки три прямоугольника, склейте их и в полученном монолите прорежьте выемку шириной в планшет. Устойчивая опора готова. 9. Чехол для планшета Чехлы для планшетов стоят немало, а долговечностью не отличаются. С нашим лайфхаком вы сможете менять чехлы хоть каждый день! Надуйте шарик и положите на него планшет. Начните медленно спускать воздух, надавливая планшет на шар. Как только воздух сдуется, шарик обтянет планшет чехлом. 10. +50% к скорости зарядки Любые мобильные устройства, включая планшет, любят разряжаться в самый неподходящий момент. Одна хитрость поможет зарядить девайс в 2 раза быстрее. Выключите планшет и поставьте его на зарядку. Устройство получит 100% питания и не потратит 50% на обеспечение системных процессов и прочих сервисов.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/lifehacks/2018/2018-01-20-10-udobnyh-reshenij-dlya-ispolzovaniya-plansheta/1.jpg" /></entry><entry><title type="html">Вскоре выйдет новая камера для Raspberry Pi, которая будет стоить $25</title><link href="http://localhost:4000/blog/diy/2018-01-20-novaya-kamera-dlya-raspberry-pi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Вскоре выйдет новая камера для Raspberry Pi, которая будет стоить $25" /><published>2018-01-20T00:00:00+05:00</published><updated>2018-01-20T00:00:00+05:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/diy/novaya-kamera-dlya-raspberry-pi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/diy/2018-01-20-novaya-kamera-dlya-raspberry-pi.html">&lt;blockquote&gt;Энтузиасты DIY до недавнего времени вынуждены были использовать для своих проектов далеко не лучшую камеру. Официально предлагаемое Raspberry Pi решение было выпущено еще в 2013 году и обладало разрешением 5 Мп с датчиком OmniVision OV5647.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Камера стоила $25 и не могла похвастаться хорошим качеством снимков и видео. 25 апреля 2016 года разработчики наконец-то представили обновленный продукт, получивший 8 Мп датчик.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
	&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/-D8FGowLs-E&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Первая версия камеры Raspberry Pi была снята с производства еще в 2014 году, но за этим модулем до сих пор охотятся пользователи, ведь камеры используются во множестве проектов: телескопы, научные проекты, воздушные змеи для картографирования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В официальном блоге разработчики Raspberry Pi пишут, что им давно известно об этой проблеме, поэтому DIY-сообществу представили новую камеру. Новинка тоже не относится к разряду флагманских решений, однако она в любом случае лучше 5-мегапиксельной версии, которую к тому же сложно купить. Модуль камеры базируется на датчике Sony IMX219, обладает разрешением 8 Мп и по-прежнему будет стоить $25.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На сайте Sony можно найти информацию об этом датчике, датированную 2014 годом. Так, камера обладает фиксированной фокусировкой, может осуществлять съемку фото с разрешением 3280 x 2464 пикселей, а также съемку HD видео.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Новинка должна поступить в продажу уже в ближайшее время.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Энтузиасты DIY до недавнего времени вынуждены были использовать для своих проектов далеко не лучшую камеру. Официально предлагаемое Raspberry Pi решение было выпущено еще в 2013 году и обладало разрешением 5 Мп с датчиком OmniVision OV5647. Камера стоила $25 и не могла похвастаться хорошим качеством снимков и видео. 25 апреля 2016 года разработчики наконец-то представили обновленный продукт, получивший 8 Мп датчик. Первая версия камеры Raspberry Pi была снята с производства еще в 2014 году, но за этим модулем до сих пор охотятся пользователи, ведь камеры используются во множестве проектов: телескопы, научные проекты, воздушные змеи для картографирования. В официальном блоге разработчики Raspberry Pi пишут, что им давно известно об этой проблеме, поэтому DIY-сообществу представили новую камеру. Новинка тоже не относится к разряду флагманских решений, однако она в любом случае лучше 5-мегапиксельной версии, которую к тому же сложно купить. Модуль камеры базируется на датчике Sony IMX219, обладает разрешением 8 Мп и по-прежнему будет стоить $25. На сайте Sony можно найти информацию об этом датчике, датированную 2014 годом. Так, камера обладает фиксированной фокусировкой, может осуществлять съемку фото с разрешением 3280 x 2464 пикселей, а также съемку HD видео. Новинка должна поступить в продажу уже в ближайшее время.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/diy/2018/2018-01-20-novaya-kamera-dlya-raspberry-pi/1.jpg" /></entry><entry><title type="html">Новые наушники Cougar Phontum с графеновыми диффузорами</title><link href="http://localhost:4000/blog/it-news/2018-01-19-novye-naushniki-cougar-phontum.html" rel="alternate" type="text/html" title="Новые наушники Cougar Phontum с графеновыми диффузорами" /><published>2018-01-19T00:00:00+05:00</published><updated>2018-01-19T00:00:00+05:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/it-news/novye-naushniki-cougar-phontum</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/it-news/2018-01-19-novye-naushniki-cougar-phontum.html">&lt;blockquote&gt;Компания Cougar показала на выставке CES 2018 игровую гарнитуру Phontum. Новинка построена на базе полноразмерных стереофонических накладных наушников закрытого типа с верхним оголовьем.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;В комплект поставки данной модели входят две пары сменных амбушюров разного размера. Одна из них предназначена для использования в стационарных, а вторая — в мобильных условиях. Амбушюры заполнены мягким вспененным материалом с эффектом памяти.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/it-news/2018/2018-01-19-novye-naushniki-cougar-phontum/2.jpg&quot; alt=&quot;Cougar Phontum - 2&quot;&gt;

&lt;p&gt;В каждой из чашек гарнитуры установлен 53-мм широкополосный динамик с диффузором, изготовленным из графена. Чашки имеют двухкамерную конструкцию для улучшения частотных характеристик и качества звучания (напомним, что аналогичное решение применено в анонсированной летом минувшего года гарнитуре HyperX Cloud Alpha).&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/it-news/2018/2018-01-19-novye-naushniki-cougar-phontum/3.jpg&quot; alt=&quot;Cougar Phontum - 3&quot;&gt;

&lt;p&gt;Импеданс наушников — 32 Ома, заявленный производителем диапазон воспроизводимых частот — от 20 Гц до 20 кГц. Микрофон с круговой диаграммой направленности и встроенной системой шумоподавления размещен на съемной гибкой штанге, которая подсоединяется к корпусу левой чашки.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/it-news/2018/2018-01-19-novye-naushniki-cougar-phontum/4.jpg&quot; alt=&quot;Cougar Phontum - 4&quot;&gt;

&lt;p&gt;Гарнитура оборудована встроенным кабелем длиной 1,2 м с двумя 3,5-мм штекерами mini-jack. В комплект поставки входит удлинитель (1,8 м) для удобства подсоединения к ПК, игровым приставкам и другому стационарному оборудованию.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;images/it-news/2018/2018-01-19-novye-naushniki-cougar-phontum/5.jpg&quot; alt=&quot;Cougar Phontum - 5&quot;&gt;

&lt;p&gt;Розничные продажи новинки стартуют в США на следующей неделе. Учитывая особенности данной модели, цену в 55 долл. можно назвать вполне демократичной.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Компания Cougar показала на выставке CES 2018 игровую гарнитуру Phontum. Новинка построена на базе полноразмерных стереофонических накладных наушников закрытого типа с верхним оголовьем. В комплект поставки данной модели входят две пары сменных амбушюров разного размера. Одна из них предназначена для использования в стационарных, а вторая — в мобильных условиях. Амбушюры заполнены мягким вспененным материалом с эффектом памяти. В каждой из чашек гарнитуры установлен 53-мм широкополосный динамик с диффузором, изготовленным из графена. Чашки имеют двухкамерную конструкцию для улучшения частотных характеристик и качества звучания (напомним, что аналогичное решение применено в анонсированной летом минувшего года гарнитуре HyperX Cloud Alpha). Импеданс наушников — 32 Ома, заявленный производителем диапазон воспроизводимых частот — от 20 Гц до 20 кГц. Микрофон с круговой диаграммой направленности и встроенной системой шумоподавления размещен на съемной гибкой штанге, которая подсоединяется к корпусу левой чашки. Гарнитура оборудована встроенным кабелем длиной 1,2 м с двумя 3,5-мм штекерами mini-jack. В комплект поставки входит удлинитель (1,8 м) для удобства подсоединения к ПК, игровым приставкам и другому стационарному оборудованию. Розничные продажи новинки стартуют в США на следующей неделе. Учитывая особенности данной модели, цену в 55 долл. можно назвать вполне демократичной.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/images/it-news/2018/2018-01-19-novye-naushniki-cougar-phontum/1.jpg" /></entry></feed>